搞到SP去醫院 (2)

上次講到

同SP見面做得太投入，太大力，搞到SP要去醫院.......

我到而家都好內疚，好彩佢都好快無再嬲我。不過自從嗰次之後，我哋都冇再約出嚟。 原因，係因為佢轉咗公司。

佢個名叫Christy，係一個非常之典型嘅港女英文名。雖然佢個名係非常之港女，但係佢個性格就好鬼妹，好爽朗，話一就一，話二就二。喺我嘅日常生活裏面，或者我係冇機會可以認識Christy呢種女仔。不過，我哋嘅相識，就係喺我哋公司樓下嘅一間咖啡室開始。

我間公司喺灣仔，係一間小型headhunt公司。老實講，人到三十，我到而家都唔知人生為乜。會考考得差，好彩屋企唔係窮，有少少錢供養我去外國一啲野雞大學讀書。冇咩諗法冇咩大志，跟風跟咗人哋讀Business話可以百搭，搵工都易啲，咁當然到頭來就係因為你冇專長就咩工都搵唔到啦。

喺外國返嚟之後搵咗成年工都冇著落，每日喺屋企投閑置散。好彩後來有個uncle，佢就係喺呢間人力資源公司嗰度做中高層嘅，之後介紹咗我入去做。

話好彩我都唔知算唔算係好彩。一開始我係諗住做住先，因為我根本就冇諗過我可以做乜，或者我想做到啲乜。但係做下做下就做咗三年，四年，宜家五年都嚟緊。我已經習慣咗呢間公司嘅制度，每個月穩定出糧嘅生活模式，而家諗諗下我都想像唔到如果唔做呢份工我會去邊度做。有時見到一啲後生過我幾年嘅離開呢間公司去第二度做，都有啲羨慕，因為佢哋嘅未來好似仲有好多可能性，但係雖然我只係30歲，我已經覺得我嘅人生好似冇咩彎轉咁。

有一日，本來我有個客傾緊，已經幫佢搵到一間公司轉工，offer 都傾好曬， 差唔多埋尾。但係嗰朝個客突然之間打畀我，話個offer唔要啦，佢會去第二間公司做。 我就梗係專業態度打個圓場話唔緊要啦，保持聯絡，幾時想轉咗工都可以搵我之類，但係個心都知佢係畀第二間獵頭公司搶走咗。同我上司講返，我上司梗係黑面啦，但好在個個都知我uncle係中高層，所以佢都冇講乜嘢。咁講真，啲客turn down offer就十常八九嘅，不過係呢單case我都用咗幾多心機去做，係有啲唔甘心。

唔甘心又可以點呢？都冇辦法，手上其他case暫時都冇乜嘢要follow，所以嗰日我諗住自製 long lunch，早啲放lunch又遲啲返。輕輕的我走了， 正如我輕輕的來，我個team個個人都要顧自己啲case，都唔會理其他人做乜，我亦都唔理得佢哋咁多，諗住去樓下間咖啡室坐返兩三個鐘唞下就算。

慢慢開始, 慢慢打

公司樓下轉角呢間咖啡室，並唔係一啲連鎖咖啡店，而係一間小店，地方淺窄但係好有親切感。呢間咖啡室除咗咖啡之外仲好多餐點，甜品。基本上我每個星期有三至四日都會同同事去呢度食lunch，除咗因為唔使行咁遠之外，食物嘅質素的確係唔錯。我最常點嘅，就係呢間咖啡室嘅All day breakfast，佢個黑松露奄列真係唔講講笑，我諗我每日食都得。

我鍾意呢間咖啡室，除咗係要食佢嘅餐點，飲佢嘅咖啡之外，其實，最起碼對我嚟講，呢間咖啡室仲有另一個亮點。喺呢間咖啡室裏面工作嘅，除咗係一對韓籍嘅老闆老闆娘之外，有時仲會有一位後生女喺度做part time。雖然唔係經常見到佢，但係每一次見到佢我都會有一種心靈被治癒嘅感覺，因為佢每次返工都會將佢長長嘅黑色頭髮紮起馬尾，著上呢間咖啡室嘅制服，戴上白色頭巾，滿面笑容，溫柔又活潑咁問我 "你今日想食咩呀？” 每一次佢咁樣問我嘅時候，我都會一廂情願地認為佢係認得我嘅。喺我兩年前我第一次喺呢間咖啡室見到佢開始兼職嘅時候，我就已經偷望咗佢個名牌 --- “Tiffany"

不過，係今日我最需要心靈被治癒嘅時候，我喺早過午飯嘅時間入咗呢間咖啡室，但係我見唔到Tiffany。每一次我去呢間咖啡室我嘅心情就好似抽獎一樣，但係，今日我抽唔中。

“幾多位？” 老闆娘啱啱放低兩杯水畀客人，就轉身好熱情咁用少少唔鹹唔淡嘅廣東話問我。

我平時都好少喺咁早嘅時間過嚟呢間咖啡室，所以我都估唔到今日喺午飯之前已經有咁多人係度。望下周圍，基本上已經坐滿曬人，除咗喺餐廳中間靠牆嘅一張雙人枱坐左一個背對住我嘅女人，而佢對面仲有一個空位。

“一個”